作者：林江

朗读者：蜜丝珂

> 其实面包的原材料越复杂，制作反而越容易。然而在所有的面包中，没有比制作法棍需要的材料更少的了，只需面粉、水、盐、酵母。简单的东西往往特别考验制作者的技术。  
> —— Djibril Bodian（收录于《了不起的面包》）

“了解面包你就知道多了不起。”每一个面包里都有一个活的生命。@食帖 编辑室走访了巴黎、伦敦、东京、悉尼等地，了解面包职人，搜集面包好吃的“证据”，让我们懂得——凡是与手艺相关的，潜心去做了便能收获自己的领悟。
